【迷思】有痠痛才有練到嗎？

【迷思】有痠痛才有練到嗎？

肌肉酸痛與運動成效

儘管上面兩張圖告訴我們「痠痛組」真的吃了比較多苦，但是最後的成績

兩組的力量進步幅度相近
兩組的肌肉體積增加幅度相近

如果酸痛不會讓您更強壯，也不會讓肌肉長得更大塊，何必要讓自己吃那麼多苦呢？No pain 可不一定 No gain！

酸痛時可不可以運動？

2

但DOMs 係因為 netgative motion 而撕裂肌肉產生 , 其實要有 netgative motion 但又唔產生達到痠痛程度嘅撕裂係一門學問

有邊個唔想有訓練效果但又唔痠痛先 ?

上面個post有講，你可以click入去睇

篇野根本講唔到原因同埋點樣避免doms

2011年Journal of Experimental Biology的這篇論文探討了運動後不適症狀與訓練成效間的關係。來自美國的研究者找來28名自願者，按照年齡、性別、以及身體指標平均分配成兩組。

「不痠組」的自願者用健身機做腿部的重量訓練，強度一週一週的慢慢增強，因為研究者希望「不痠組」自願者的身體能緩慢適應重量訓練帶來的壓力，以減少肌肉酸痛的症狀。（還記得嗎？史考特在上一篇文章中有說到，不習慣的運動特別容易造成肌肉酸痛）

咁冇野係100%肯定，物理學家一直拆落去都仲有得拆細，癌症至今都解釋唔到點解有人潛伏一世都冇病變。
篇文純粹叫人唔好追求痛姐

不如你直接copy 如何不痠痛地完成有效訓練嘅段落啦

咩適應左就唔痠，但適應左都有可能因為刺激不足而沒有效果

我同意痠唔代表一定練到，但想唔痠同時又練到嘅客觀原理或方法係點呢？

我就係想大家自己 click入去，先冇轉貼哂三個帖子同篇英文 journal 。連登仔成日想聽好歌睇好野，幾仙都唔俾人賺

問題係篇野無咩意思，用newbie 做呢啲實驗無意思，純粹用統計方式去評估效果而唔係醫學方式，新手睇完唔知點跟，非新手睇完又會覺得多撚餘講唔到重點

咁你覺得點樣測試先準

我經驗係唔做遞減組已經好少會Doms
因為重量keep住加 所以唔使驚刺激唔夠

好彩到琴日只係做左兩下掌上壓

其實酸唔酸的確唔係重點，但係對新手而言，酸係對肌肉運用正確既明顯指標之一。

新手經常有痠錯位置情況，代表用錯力

例如推胸前臂痠，飛膊斜肌痠

你都識講推胸前臂酸係錯，
你都係因為酸先知道做錯左。
咁如果推胸胸酸咪代表正確囉

條片已經答左你 muscle soreness is a major way to build muscle
咁當然 你training purpose係S&C 姐係爆炸力 身體協調呢類的話 Muscle soreness就未必做到指標 但係bodybuilding, powerlifting, olympic weightlift呢類對肌肉量有要求既運動黎講 muscle soreness係不可或缺
Newbie research都做唔到Standard 因為newbie gain真係太易
對advanced trainer黎講 要係冇muscle soreness既情況下Build muscle真係好難

過左 newbie gain , 用肌肉撕裂去達成效果已經係增肌最簡單嘅手段 , 肌肉撕裂但唔痠係呃人 , 最大課題會變左去如何防止運動後過於痠痛

酸果種感覺好正，一定要操到無力